<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
    <channel>
        <title><![CDATA[BBC Brasil - Notícias, vídeos, análise e contexto em português]]></title>
        <description><![CDATA[BBC Brasil - Notícias, vídeos, análise e contexto em português]]></description>
        <link>http://www.bbcbrasil.com</link>
        <image>
            <url>http://www.bbc.co.uk/portuguese/images/gel/rss_logo.gif</url>
            <title>BBC Brasil - Notícias, vídeos, análise e contexto em português</title>
            <link>http://www.bbcbrasil.com</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Fri, 23 Oct 2020 15:38:09 GMT</lastBuildDate>
        <copyright><![CDATA[Copyright British Broadcasting Corporation ]]></copyright>
        <language><![CDATA[pt-BR]]></language>
        <managingEditor><![CDATA[portuguese@bbc.co.uk]]></managingEditor>
        <ttl>15</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[Trump x Biden: presidente se vende como outsider e democrata oferece empatia em debate com tom convencional]]></title>
            <description><![CDATA[Último embate direto entre candidatos republicano e democrata antes da eleição presidencial dos EUA, em 3 de novembro, teve acusações mas também discussão de política pública]]></description>
            <link>http://www.bbc.com/portuguese/internacional-54657192</link>
            <guid isPermaLink="true">http://www.bbc.com/portuguese/internacional-54657192</guid>
            <pubDate>Fri, 23 Oct 2020 07:52:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Trump x Biden: quem ganhou o último debate presidencial antes das eleições nos EUA?]]></title>
            <description><![CDATA[Na opinião de Paul Danahar, editor-chefe da BBC nos Estados Unidos, o debate "foi uma vitória apertada por pontos para o presidente Trump", ele acrescenta que o mandatário "precisava arrasar seu adversário para conter a campanha de Biden, e não conseguiu isso".]]></description>
            <link>http://www.bbc.com/portuguese/internacional-54657716</link>
            <guid isPermaLink="true">http://www.bbc.com/portuguese/internacional-54657716</guid>
            <pubDate>Fri, 23 Oct 2020 08:10:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pelé, 80 anos: a 'carreira artística' no cinema, na música e nos quadrinhos]]></title>
            <description><![CDATA[Além de aspirante a ator, Pelé também gosta de compor e cantar. Ele é autor de mais de 100 músicas e vendeu mais de 100 mil cópias de um álbum.]]></description>
            <link>http://www.bbc.com/portuguese/geral-54657720</link>
            <guid isPermaLink="true">http://www.bbc.com/portuguese/geral-54657720</guid>
            <pubDate>Fri, 23 Oct 2020 09:36:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pelé, 80 anos: como o rei do futebol 'expulsou' um juiz e outras 9 histórias pouco conhecidas]]></title>
            <description><![CDATA[Um dos atletas mais famosos de todos os tempos, o ex-futebolista brasileiro Pelé está comemorando seu 80º aniversário. Sua fama vai muito além do mundo dos esportes, mas aqui estão algumas histórias que você talvez não conheça sobre o homem conhecido como O Rei.]]></description>
            <link>http://www.bbc.com/portuguese/geral-54646183</link>
            <guid isPermaLink="true">http://www.bbc.com/portuguese/geral-54646183</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Oct 2020 18:57:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Os segredos de sucesso do grupo 'Formiga', gigante chinês que quer mudar o mundo financeiro]]></title>
            <description><![CDATA[O Ant Group, que revolucionou o mercado financeiro chinês, promete abrir o capital nas próximas semanas, sugerindo uma expansão para outros países.]]></description>
            <link>http://www.bbc.com/portuguese/geral-54654567</link>
            <guid isPermaLink="true">http://www.bbc.com/portuguese/geral-54654567</guid>
            <pubDate>Fri, 23 Oct 2020 11:13:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Por que gostamos tanto de comida crocante? (e como o som se tornou o 'gosto esquecido')]]></title>
            <description><![CDATA[Dizemos que comemos com os olhos, mas você sabia que também se pode comer com os ouvidos? Curiosamente, os sons - e especialmente o crocante - têm muito a ver com a experiência do jantar.]]></description>
            <link>http://www.bbc.com/portuguese/geral-54592889</link>
            <guid isPermaLink="true">http://www.bbc.com/portuguese/geral-54592889</guid>
            <pubDate>Fri, 23 Oct 2020 12:36:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Por que os cosmonautas russos urinam sobre um pneu antes de ir ao espaço]]></title>
            <description><![CDATA[Quando Yuri Gagarin se tornou o primeiro ser humano a viajar para o espaço sideral, ele sem imaginar instituiu um ritual que cosmonautas supersticiosos têm seguido à risca por décadas.]]></description>
            <link>http://www.bbc.com/portuguese/geral-54653006</link>
            <guid isPermaLink="true">http://www.bbc.com/portuguese/geral-54653006</guid>
            <pubDate>Fri, 23 Oct 2020 11:32:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ibama paralisa combate a incêndios alegando falta de caixa, mas 15% do orçamento não foi usado]]></title>
            <description><![CDATA[Segundo dados do SIOP e do Siafi, ações de combate a incêndios têm folga de R$ 23,7 milhões para 2020. Presidente do Ibama diz que recursos estão retidos pelo Ministério da Economia, que nega.]]></description>
            <link>http://www.bbc.com/portuguese/brasil-54653012</link>
            <guid isPermaLink="true">http://www.bbc.com/portuguese/brasil-54653012</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Oct 2020 22:45:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[EUA aprovam primeiro remédio contra covid-19, mas OMS diz que antiviral tem pouca eficácia]]></title>
            <description><![CDATA[Remdesivir foi criado inicialmente para combater ebola, e segundo agência americana mostrou reduzir tempo de recuperação para covid-19. No projeto internacional Solidarity, entretanto, remédio não teve resultados animadores.]]></description>
            <link>http://www.bbc.com/portuguese/internacional-54655041</link>
            <guid isPermaLink="true">http://www.bbc.com/portuguese/internacional-54655041</guid>
            <pubDate>Fri, 23 Oct 2020 02:47:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[O que é sindemia e por que cientistas estão propondo chamar a crise do coronavírus assim?]]></title>
            <description><![CDATA[Neste vídeo, explicamos sobre este termo ao qual vários cientistas aderem e que propõe uma mudança de estratégia para o enfrentamento da covid-19.]]></description>
            <link>http://www.bbc.com/portuguese/geral-54629877</link>
            <guid isPermaLink="true">http://www.bbc.com/portuguese/geral-54629877</guid>
            <pubDate>Wed, 21 Oct 2020 11:58:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Coronavírus: os navios gigantescos que a pandemia mandou para o desmanche]]></title>
            <description><![CDATA[Depois que dezenas de navios foram colocados em quarentena, alguns com grandes surtos de coronavírus a bordo, a indústria de navios de cruzeiro foi deixada em frangalhos.]]></description>
            <link>http://www.bbc.com/portuguese/geral-54624691</link>
            <guid isPermaLink="true">http://www.bbc.com/portuguese/geral-54624691</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Oct 2020 20:38:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[China persegue uigures no exterior com apoio de países árabes, aponta investigação da BBC]]></title>
            <description><![CDATA[Investigação do Serviço Árabe da BBC descobriu que países como a Arábia Saudita e Egito estão deportando uigures à força de volta para a China, onde se acredita que estejam detidos.]]></description>
            <link>http://www.bbc.com/portuguese/internacional-54607523</link>
            <guid isPermaLink="true">http://www.bbc.com/portuguese/internacional-54607523</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Oct 2020 16:44:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Quanto realmente se construiu do muro de Trump e quem está pagando por ele?]]></title>
            <description><![CDATA[Foi uma das promessas mais barulhentas de Donald Trump em 2016 e hoje em dia faz parte de seus discursos de campanha para a reeleição.]]></description>
            <link>http://www.bbc.com/portuguese/geral-54599800</link>
            <guid isPermaLink="true">http://www.bbc.com/portuguese/geral-54599800</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Oct 2020 13:53:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Os fatores por trás da popularidade de Jacinda Ardern, reeleita com folga premiê da Nova Zelândia]]></title>
            <description><![CDATA[Partido dela, o Trabalhista, teve vitória eleitoral mais expressiva em décadas; país se destacou na contenção do coronavírus.]]></description>
            <link>http://www.bbc.com/portuguese/internacional-54608815</link>
            <guid isPermaLink="true">http://www.bbc.com/portuguese/internacional-54608815</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Oct 2020 19:44:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Por que o real é a moeda que mais se desvalorizou em 2020]]></title>
            <description><![CDATA[Entenda por que o real teve o pior desempenho entre as 30 moedas mais negociadas do mundo, com quase 30% de queda.]]></description>
            <link>http://www.bbc.com/portuguese/brasil-54599793</link>
            <guid isPermaLink="true">http://www.bbc.com/portuguese/brasil-54599793</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Oct 2020 09:55:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Monoglotas e alienados? A avaliação de estudantes brasileiros em 'competência global']]></title>
            <description><![CDATA[Relatório com base em questionários do Pisa tenta mensurar 'competências globais' de jovens de 15 anos; professores brasileiros se queixam de falta de preparo para ensinar em outros idiomas.]]></description>
            <link>http://www.bbc.com/portuguese/brasil-54639035</link>
            <guid isPermaLink="true">http://www.bbc.com/portuguese/brasil-54639035</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Oct 2020 11:17:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['Tapa na cara', 'zombaria' e 'drible': a reação de políticos democratas aos novos acordos entre Brasil e EUA]]></title>
            <description><![CDATA[Às vésperas de eleição, chefes da comissão mais antiga do Congresso dos EUA acusam Trump e Bolsonaro de agirem 'unilateralmente'; Brasil diz que pacto é fruto de diálogo suprapartidário.]]></description>
            <link>http://www.bbc.com/portuguese/brasil-54641826</link>
            <guid isPermaLink="true">http://www.bbc.com/portuguese/brasil-54641826</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Oct 2020 07:55:28 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Os relatos de quem vê crescer número de crianças desnutridas no Brasil: 'dava para ver todos os ossos do corpo do bebê']]></title>
            <description><![CDATA[Casos graves de subnutrição, mais comuns nos anos 1980, voltam a assombrar áreas atendidas pela Pastoral da Criança; pandemia deixou famílias mais empobrecidas e criou novos desafiospara entidades de apoio à infância.]]></description>
            <link>http://www.bbc.com/portuguese/brasil-54605243</link>
            <guid isPermaLink="true">http://www.bbc.com/portuguese/brasil-54605243</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Oct 2020 08:23:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Como disputa entre Bolsonaro e Doria pode atrasar vacina contra covid-19]]></title>
            <description><![CDATA[Disputa com governador põe em risco verba de R$ 80 milhões para fábrica de vacinas do Instituto Butantan. Ideal seria investir no maior número possível de vacinas, dizem especialistas.]]></description>
            <link>http://www.bbc.com/portuguese/brasil-54639750</link>
            <guid isPermaLink="true">http://www.bbc.com/portuguese/brasil-54639750</guid>
            <pubDate>Wed, 21 Oct 2020 23:41:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Huawei, Trump, Bolsonaro e China: o que o Brasil tem a ganhar e perder se ceder aos EUA no 5G?]]></title>
            <description><![CDATA[Brasil terá que decidir sobre como implementar o 5G em meio a uma das disputas mais acirradas da guerra comercial entre Estados Unidos e China.]]></description>
            <link>http://www.bbc.com/portuguese/brasil-54634201</link>
            <guid isPermaLink="true">http://www.bbc.com/portuguese/brasil-54634201</guid>
            <pubDate>Wed, 21 Oct 2020 16:08:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mesmo em queda, mortes por covid-19 no Brasil ainda superam 2ª onda na Europa]]></title>
            <description><![CDATA[Dados dos países da União Europeia, do Brasil e do Reino Unido apontam que país sul-americano é o 3º com maior número de mortes por 100 mil habitantes nas últimas duas semanas.]]></description>
            <link>http://www.bbc.com/portuguese/internacional-54604615</link>
            <guid isPermaLink="true">http://www.bbc.com/portuguese/internacional-54604615</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Oct 2020 07:48:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Brasil já tem mais de 5,3 milhões de casos e 155 mil mortes por covid-19]]></title>
            <description><![CDATA[Confira os números mais recentes sobre a pandemia no país.]]></description>
            <link>http://www.bbc.com/portuguese/brasil-51713943</link>
            <guid isPermaLink="true">http://www.bbc.com/portuguese/brasil-51713943</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Oct 2020 21:35:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Coronavírus: na contramão do mundo, Brasil segue sem restrições à entrada de estrangeiros por aeroportos]]></title>
            <description><![CDATA[Imensa maioria dos países, inclusive vizinhos, afetados em diferentes graus pela covid-19, ainda mantêm algum tipo de restrição parcial ou total a viajantes internacionais; confira.]]></description>
            <link>http://www.bbc.com/portuguese/brasil-54570414</link>
            <guid isPermaLink="true">http://www.bbc.com/portuguese/brasil-54570414</guid>
            <pubDate>Wed, 21 Oct 2020 18:20:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Covid persistente: quem está mais propenso a sofrer com o problema]]></title>
            <description><![CDATA[Estudo sugere que a idade avançada aumenta o risco, assim como a asma, o excesso de peso e ser do sexo feminino.]]></description>
            <link>http://www.bbc.com/portuguese/geral-54631945</link>
            <guid isPermaLink="true">http://www.bbc.com/portuguese/geral-54631945</guid>
            <pubDate>Wed, 21 Oct 2020 18:47:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Coronavírus: os quatro tipos de vacina contra covid-19 e o que falta para ficarem prontas]]></title>
            <description><![CDATA[OMS diz que 44 candidatas à vacina estão nas fases 1, 2 ou 3 de estudos clínicos — mas como elas funcionam? Como agem em nosso organismo? Conheça os 4 principais grupos em desenvolvimento.]]></description>
            <link>http://www.bbc.com/portuguese/geral-54625341</link>
            <guid isPermaLink="true">http://www.bbc.com/portuguese/geral-54625341</guid>
            <pubDate>Wed, 21 Oct 2020 08:13:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[O polêmico plano britânico de infectar cobaias humanas com covid-19 para testar vacinas]]></title>
            <description><![CDATA[Infectar intencionalmente alguém com covid-19 representa dilema ético, especialmente porque não há tratamento para curar pacientes, embora existam alguns medicamentos ou abordagens capazes de torná-la menos mortal.]]></description>
            <link>http://www.bbc.com/portuguese/internacional-54632226</link>
            <guid isPermaLink="true">http://www.bbc.com/portuguese/internacional-54632226</guid>
            <pubDate>Wed, 21 Oct 2020 14:26:53 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[CoronaVac: 7 perguntas para entender a vacina do Butantan]]></title>
            <description><![CDATA[Testes feitos no Brasil confirmaram que vacina desenvolvida pela chinesa Sinovac em parceria com Instituto Butantan é segura, mas ainda é preciso provar que ela funciona contra a covid-19.]]></description>
            <link>http://www.bbc.com/portuguese/brasil-54609665</link>
            <guid isPermaLink="true">http://www.bbc.com/portuguese/brasil-54609665</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Oct 2020 11:01:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Como funcionam as eleições presidenciais nos EUA]]></title>
            <description><![CDATA[Entenda, no vídeo, como funciona o sistema que reelegerá o republicano Donald Trump ou colocará em seu lugar o democrata Joe Biden.]]></description>
            <link>http://www.bbc.com/portuguese/internacional-54633007</link>
            <guid isPermaLink="true">http://www.bbc.com/portuguese/internacional-54633007</guid>
            <pubDate>Wed, 21 Oct 2020 14:02:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Eleições nos EUA: o que o Brasil pode ganhar ou perder com resultado das eleições nos EUA]]></title>
            <description><![CDATA[Acordo de livre comércio, entrada na OCDE e posição como aliado prioritário são interesses centrais do Brasil com americanos que podem ser afetados a depender de quem vença eleição em duas semanas.]]></description>
            <link>http://www.bbc.com/portuguese/brasil-54611914</link>
            <guid isPermaLink="true">http://www.bbc.com/portuguese/brasil-54611914</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Oct 2020 08:40:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Eleição nos EUA 2020: Quem será o próximo presidente? Decida com nossa ferramenta de previsão]]></title>
            <description><![CDATA[Jogue nosso jogo para prever se Donald Trump ou Joe Biden ganharão os principais Estados da eleição.]]></description>
            <link>http://www.bbc.com/portuguese/internacional-54433352</link>
            <guid isPermaLink="true">http://www.bbc.com/portuguese/internacional-54433352</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Oct 2020 17:03:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Eleição nos EUA 2020: Quem está na frente nas pesquisas — Trump ou Biden?]]></title>
            <description><![CDATA[Uma análise aprofundada sobre os números ajuda a monitorar quem está mais perto de vencer a disputa pela Casa Branca.]]></description>
            <link>http://www.bbc.com/portuguese/internacional-53682288</link>
            <guid isPermaLink="true">http://www.bbc.com/portuguese/internacional-53682288</guid>
            <pubDate>Wed, 30 Sep 2020 07:58:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Eleições nos EUA: Por que o voto para presidente é indireto e como funciona o Colégio Eleitoral?]]></title>
            <description><![CDATA[Americanos decidirão quem será o seu próximo presidente usando um complexo sistema eleitoral; a BBC explica como ele funciona.]]></description>
            <link>http://www.bbc.com/portuguese/internacional-37902090</link>
            <guid isPermaLink="true">http://www.bbc.com/portuguese/internacional-37902090</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Oct 2020 10:04:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Trump x Biden: um guia simples para entender as eleições nos EUA]]></title>
            <description><![CDATA[Nas eleições dos EUA, nem sempre ganha quem recebe mais votos. Aqui explicamos como funciona o sistema eleitoral que definirá o próximo presidente americano.]]></description>
            <link>http://www.bbc.com/portuguese/internacional-53820558</link>
            <guid isPermaLink="true">http://www.bbc.com/portuguese/internacional-53820558</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Aug 2020 13:33:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Papa defende união civil gay: o que Francisco já disse sobre homossexualidade]]></title>
            <description><![CDATA[Afirmações do líder máximo da Igreja Católica foram exibidas em documentário sobre sua vida. Segundo analistas, trata-se de uma das declarações mais abertas sobre o assunto já pronunciadas por ele.]]></description>
            <link>http://www.bbc.com/portuguese/internacional-54639743</link>
            <guid isPermaLink="true">http://www.bbc.com/portuguese/internacional-54639743</guid>
            <pubDate>Wed, 21 Oct 2020 21:03:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[O megaprocesso aberto pelo governo americano contra o Google]]></title>
            <description><![CDATA[Justiça dos Estados Unidos entrou com queixa contra Google por supostas práticas anticoncorrenciais, no maior processo contra uma empresa de tecnologia em décadas.]]></description>
            <link>http://www.bbc.com/portuguese/geral-54631718</link>
            <guid isPermaLink="true">http://www.bbc.com/portuguese/geral-54631718</guid>
            <pubDate>Wed, 21 Oct 2020 17:13:57 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Luis Arce, virtual eleito na Bolívia, sobre Evo Morales: 'É bem-vindo, mas isso não quer dizer que estará no governo']]></title>
            <description><![CDATA[Em entrevista à BBC, o candidato apontado como vencedor da eleição presidencial boliviana sinalizou para a formação de um governo sem o ex-presidente, de quem foi ministro.]]></description>
            <link>http://www.bbc.com/portuguese/internacional-54621869</link>
            <guid isPermaLink="true">http://www.bbc.com/portuguese/internacional-54621869</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Oct 2020 19:31:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Economia chinesa: 4 chaves do notável crescimento do país após a queda com a pandemia]]></title>
            <description><![CDATA[Dados recentes da economia chinesa mostram que gigante asiático lidera recuperação mundial após colapso da pandemia; 4 pilares foram fundamentais neste novo impulso econômico.]]></description>
            <link>http://www.bbc.com/portuguese/geral-54570420</link>
            <guid isPermaLink="true">http://www.bbc.com/portuguese/geral-54570420</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Oct 2020 14:11:22 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A aposta do novo presidente da Bolívia no lítio para reviver boom econômico de quando era ministro de Evo]]></title>
            <description><![CDATA[Luis Arce vê na industrialização e na produção do lítio a esperança de retorno da economia em alta de quando foi ministro da Economia de Evo Morales.]]></description>
            <link>http://www.bbc.com/portuguese/internacional-54609286</link>
            <guid isPermaLink="true">http://www.bbc.com/portuguese/internacional-54609286</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Oct 2020 22:33:36 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Condenada por matar grávida e roubar bebê será primeira mulher executada por governo dos EUA em quase 70 anos]]></title>
            <description><![CDATA[Departamento de Justiça anunciou que Lisa Montgomery, que estrangulou mulher grávida no Missouri em 2004 antes de cortar sua barriga e remover o bebê, receberá injeção letal em 8 de dezembro.]]></description>
            <link>http://www.bbc.com/portuguese/internacional-54591990</link>
            <guid isPermaLink="true">http://www.bbc.com/portuguese/internacional-54591990</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Oct 2020 11:40:14 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Supercondutores: o material que promete uma revolução energética]]></title>
            <description><![CDATA[Encontrar um material supercondutor de energia e que funcione à temperatura ambiente é o desejo dos cientistas há um século. Em um laboratório, eles finalmente conseguiram.]]></description>
            <link>http://www.bbc.com/portuguese/geral-54583242</link>
            <guid isPermaLink="true">http://www.bbc.com/portuguese/geral-54583242</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Oct 2020 17:04:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cientistas dizem ter descoberto por acaso órgão misterioso no centro da cabeça humana]]></title>
            <description><![CDATA[Pesquisadores na Holanda acreditam ter encontrado um novo par de glândulas salivares ocultas atrás do nariz, em encontro com a gargata.]]></description>
            <link>http://www.bbc.com/portuguese/geral-54643492</link>
            <guid isPermaLink="true">http://www.bbc.com/portuguese/geral-54643492</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Oct 2020 12:42:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[O que é um zeptosegundo, a menor unidade de tempo já medida]]></title>
            <description><![CDATA[A bilionésima parte de um bilionésimo de segundo é um zero e uma vírgula seguidos por 20 zeros.]]></description>
            <link>http://www.bbc.com/portuguese/geral-54609291</link>
            <guid isPermaLink="true">http://www.bbc.com/portuguese/geral-54609291</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Oct 2020 15:35:58 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A mulher com autismo que aprendeu com os gorilas as regras do comportamento humano]]></title>
            <description><![CDATA[Dawn Prince-Hughes conta como uma ida ao zoológico mudou sua vida, levando-a a se tornar uma respeitada antropóloga especializada em etologia e primatologia.]]></description>
            <link>http://www.bbc.com/portuguese/geral-54466528</link>
            <guid isPermaLink="true">http://www.bbc.com/portuguese/geral-54466528</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Oct 2020 14:38:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sérgio e Baco, os santos católicos que podem ter sido um casal gay da antiguidade]]></title>
            <description><![CDATA[A descoberta do historiador americano John Boswell acabou celebrada pela comunidade LGBT católica, sobretudo nos Estados Unidos.]]></description>
            <link>http://www.bbc.com/portuguese/geral-54640170</link>
            <guid isPermaLink="true">http://www.bbc.com/portuguese/geral-54640170</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Oct 2020 18:01:02 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Naufrágio do Titanic: busca por telégrafo abre batalha judicial sobre descanso dos mortos]]></title>
            <description><![CDATA[Empresa americana anunciou projeto para recuperar aparelho Marconi com um robô subaquático, mas um órgão público entrou em batalha judicial para defender que a operação violaria restos mortais dos passageiros.]]></description>
            <link>http://www.bbc.com/portuguese/geral-54653975</link>
            <guid isPermaLink="true">http://www.bbc.com/portuguese/geral-54653975</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Oct 2020 20:49:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['Milagre' de Varsóvia: como judeus confinados em gueto contiveram epidemia com medidas de saúde pública]]></title>
            <description><![CDATA[Pesquisadores analisaram como foi possível acabar com grave epidemia de tifo no gueto de Varsóvia, onde, na 2ª Guerra, centenas de milhares de judeus foram confinados sob condições desumanas.]]></description>
            <link>http://www.bbc.com/portuguese/geral-54591984</link>
            <guid isPermaLink="true">http://www.bbc.com/portuguese/geral-54591984</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Oct 2020 14:28:47 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A equipe internacional que decifra receitas culinárias de mais de 4 mil anos]]></title>
            <description><![CDATA[Um grupo de acadêmicos versados em história da culinária, química dos alimentos e estudos cuneiformes vem recriando pratos inspirados nas receitas mais antigas do mundo.]]></description>
            <link>http://www.bbc.com/portuguese/vert-tra-52930288</link>
            <guid isPermaLink="true">http://www.bbc.com/portuguese/vert-tra-52930288</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Oct 2020 16:44:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Como as hemorroidas de Luís 14 da França ajudaram a valorizar a cirurgia]]></title>
            <description><![CDATA[As hemorroidas não discriminam ninguém, e afligem igualmente figuras históricas e contemporâneas, desde imperadores, reis, czares, grandes militares, líderes religiosos e todo tipo de celebridades, algumas das quais sofreram complicações durante anos.]]></description>
            <link>http://www.bbc.com/portuguese/geral-54521957</link>
            <guid isPermaLink="true">http://www.bbc.com/portuguese/geral-54521957</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Oct 2020 20:24:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Inflação para famílias mais pobres é 10 vezes maior que para mais ricas em 2020]]></title>
            <description><![CDATA[Inflação para as famílias com menor renda domiciliar acumula uma alta de 2,5% de janeiro a setembro. Ao mesmo tempo, a taxa para a classe de renda mais alta é de apenas 0,2%. Essa diferença é explicada principalmente pelo aumento expressivo de preços de alimentos.]]></description>
            <link>http://www.bbc.com/portuguese/brasil-54568079</link>
            <guid isPermaLink="true">http://www.bbc.com/portuguese/brasil-54568079</guid>
            <pubDate>Wed, 21 Oct 2020 18:08:54 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[O que muda na relação Brasil-EUA com novos acordos assinados entre os países?]]></title>
            <description><![CDATA[Considerado enxuto, o pacote de medidas não altera tarifas sobre produtos como açúcar e aço e chega a 15 dias das eleições presidenciais americanas.]]></description>
            <link>http://www.bbc.com/portuguese/brasil-54603503</link>
            <guid isPermaLink="true">http://www.bbc.com/portuguese/brasil-54603503</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Oct 2020 14:48:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['Falei uma frase errada em uma entrevista e até hoje lembram disso': a jovem que virou meme há 10 anos]]></title>
            <description><![CDATA[Em abril de 2010, Georgia Massa lamentou o cancelamento de um evento quando foi entrevista e disse a expressão 'put* falta de sacanagem', que logo viralizou nas redes.]]></description>
            <link>http://www.bbc.com/portuguese/salasocial-54612683</link>
            <guid isPermaLink="true">http://www.bbc.com/portuguese/salasocial-54612683</guid>
            <pubDate>Wed, 21 Oct 2020 11:44:39 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[De 'grave depravação' a acolhimento, como a Igreja Católica vem mudando sua posição junto aos LGBT]]></title>
            <description><![CDATA[Não foram poucas as vezes em que papa Francisco demonstrou no mínimo uma empatia ao se referir aos LGBT; mas ele é enfático ao defender que matrimônio, como sacramento, só pode ser contraído por heterossexuais.]]></description>
            <link>http://www.bbc.com/portuguese/geral-54643498</link>
            <guid isPermaLink="true">http://www.bbc.com/portuguese/geral-54643498</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Oct 2020 13:51:21 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Como inteligência artificial criou 'nudes' falsos de mais de 100 mil mulheres compartilhados em redes]]></title>
            <description><![CDATA[Robô digital no Telegram 'tira a roupa' de fotos comuns de mulheres postadas em redes sociais; segundo relatório, criação e compartilhamento de 'deep fakes' está aumentando.]]></description>
            <link>http://www.bbc.com/portuguese/geral-54625897</link>
            <guid isPermaLink="true">http://www.bbc.com/portuguese/geral-54625897</guid>
            <pubDate>Wed, 21 Oct 2020 09:29:16 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Menos roubos e mais feminicídios: como a pandemia influenciou a violência no Brasil]]></title>
            <description><![CDATA[O levantamento Anuário de Segurança Público, divulgado neste domingo, mostra mudanças nos dados da violência no Brasil no contexto da pandemia de covid-19: crimes contra o patrimônio diminuíram, mas os assassinatos voltaram a subir.]]></description>
            <link>http://www.bbc.com/portuguese/geral-54587404</link>
            <guid isPermaLink="true">http://www.bbc.com/portuguese/geral-54587404</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Oct 2020 10:20:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A volta para casa de gêmeas siamesas após mais de 50h de cirurgias para separação]]></title>
            <description><![CDATA[Safa e Marwa, de 3 anos e meio, foram submetidas a três grandes operações, passando mais de 50 horas em cirurgia.]]></description>
            <link>http://www.bbc.com/portuguese/geral-54608964</link>
            <guid isPermaLink="true">http://www.bbc.com/portuguese/geral-54608964</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Oct 2020 21:35:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Doença de Günther: como é viver com condição devastadora que ataca tecidos e órgãos]]></title>
            <description><![CDATA[Viver com a porfiria eritropoiética congênita, uma doença rara e agressiva, significa dor e sacrifício; Fide Mirón, que sofre desde criança, fala sobre sua luta inspiradora.]]></description>
            <link>http://www.bbc.com/portuguese/geral-54585556</link>
            <guid isPermaLink="true">http://www.bbc.com/portuguese/geral-54585556</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Oct 2020 11:46:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['Hard seltzer': os perigos dos refrigerantes alcoólicos que estão na moda nos EUA]]></title>
            <description><![CDATA[A bebida, um refrigerante com 'baixo' teor de álcool, virou febre nos EUA e agora chega a vários países da América Latina.]]></description>
            <link>http://www.bbc.com/portuguese/geral-54640164</link>
            <guid isPermaLink="true">http://www.bbc.com/portuguese/geral-54640164</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Oct 2020 13:22:34 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tratamento para demência: porque a água fria pode nos levar a encontrar a cura da doença]]></title>
            <description><![CDATA[Proteína produzida quando temperatura corporal é diminuída pode ajudar a proteger cérebro de doenças degenerativas, segundo pesquisa da Universidade de Cambridge.]]></description>
            <link>http://www.bbc.com/portuguese/geral-54609417</link>
            <guid isPermaLink="true">http://www.bbc.com/portuguese/geral-54609417</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Oct 2020 14:00:42 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Oito hábitos de higiene para mulheres e homens após o sexo]]></title>
            <description><![CDATA[Higiene sexual é fundamental para evitar infecções e doenças, mas nem sempre recebe a atenção que merece; confira as principais recomendações dos especialistas.]]></description>
            <link>http://www.bbc.com/portuguese/geral-54583236</link>
            <guid isPermaLink="true">http://www.bbc.com/portuguese/geral-54583236</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Oct 2020 13:35:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Alimentos para perder peso e outros mitos sobre o bem ou mal que a comida faz ]]></title>
            <description><![CDATA[No mundo, circula um grande número de teorias sobre alimentos que servem para perder peso ou bebidas para desintoxicar; a maioria, entretanto, está errada ou é resultado de interesses comerciais.]]></description>
            <link>http://www.bbc.com/portuguese/geral-54566935</link>
            <guid isPermaLink="true">http://www.bbc.com/portuguese/geral-54566935</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Oct 2020 10:41:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[As pessoas acham que estou bêbada, mas tenho narcolepsia]]></title>
            <description><![CDATA[Belle Hutt conta que apontam e riem dela, e já chegou até a ser filmada quando estava tendo ataques de sono.]]></description>
            <link>http://www.bbc.com/portuguese/geral-54381361</link>
            <guid isPermaLink="true">http://www.bbc.com/portuguese/geral-54381361</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Oct 2020 17:48:45 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Aeroporto testa cães treinados para farejar covid-19]]></title>
            <description><![CDATA[Aprenda inglês com reportagem sobre projeto de hospital e universidade que aposta em avançado senso de olfato dos caninos para ajudar a identificar pessoas infectadas.]]></description>
            <link>http://www.bbc.com/portuguese/aprenda-ingles-54599798</link>
            <guid isPermaLink="true">http://www.bbc.com/portuguese/aprenda-ingles-54599798</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Oct 2020 12:00:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Inglaterra testa serviço de atendimento médico literalmente 'a jato']]></title>
            <description><![CDATA[Aprenda inglês com reportagem sobre novidade que pode salvar vidas em montanhas a partir do ano que vem.]]></description>
            <link>http://www.bbc.com/portuguese/aprenda-ingles-54524725</link>
            <guid isPermaLink="true">http://www.bbc.com/portuguese/aprenda-ingles-54524725</guid>
            <pubDate>Tue, 13 Oct 2020 14:22:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Wildlife Photographer of the Year: tigresa abraçadora de árvores é imagem vencedora de concurso mundial de fotos de vida selvagem]]></title>
            <description><![CDATA[Tigres da Rússia Oriental foram caçados até quase a extinção, e agora há provavelmente apenas algumas centenas de indivíduos dessa espécie.]]></description>
            <link>http://www.bbc.com/portuguese/internacional-54536468</link>
            <guid isPermaLink="true">http://www.bbc.com/portuguese/internacional-54536468</guid>
            <pubDate>Wed, 14 Oct 2020 08:07:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Covid-19: tabela ajuda a avaliar risco de infecção cada vez que você vai a um evento social]]></title>
            <description><![CDATA[Cientistas de Oxford e do MIT dizem que é necessário considerar fatores como ventilação e ocupação do local e até atividades como cantar ou gritar.]]></description>
            <link>http://www.bbc.com/portuguese/geral-54442075</link>
            <guid isPermaLink="true">http://www.bbc.com/portuguese/geral-54442075</guid>
            <pubDate>Mon, 12 Oct 2020 17:08:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Em gráfico, os 10 países do mundo com mais mortes per capita por covid-19]]></title>
            <description><![CDATA[Lista de óbitos por 100 mil habitantes conta com seis países da América Latina, entre eles o Brasil.]]></description>
            <link>http://www.bbc.com/portuguese/geral-54390838</link>
            <guid isPermaLink="true">http://www.bbc.com/portuguese/geral-54390838</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Oct 2020 19:11:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[1 milhão de mortos por covid-19: gráficos mostram onde o coronavírus se espalha e mata mais]]></title>
            <description><![CDATA[O vírus continua a se espalhar pelo mundo, com mais de 32 milhões de casos em 188 países. E regiões e países que aparentemente haviam tido sucesso na contenção inicial da pandemia passaram a enfrentar o crescimento das infecções mais uma vez.]]></description>
            <link>http://www.bbc.com/portuguese/internacional-54339632</link>
            <guid isPermaLink="true">http://www.bbc.com/portuguese/internacional-54339632</guid>
            <pubDate>Tue, 29 Sep 2020 14:23:24 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[As imagens da luta dos animais pela vida no Pantanal em chamas]]></title>
            <description><![CDATA[Diversos bichos resistem em meio ao bioma tomado por queimadas. Para ajudar, voluntários têm levado água e alimentos.]]></description>
            <link>http://www.bbc.com/portuguese/brasil-54221702</link>
            <guid isPermaLink="true">http://www.bbc.com/portuguese/brasil-54221702</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Sep 2020 18:56:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Covid-19: qual o risco de contágio que cada atividade oferece?]]></title>
            <description><![CDATA[Gráfico feito por especialistas americanos avalia possibilidade de se expor ao vírus fazer coisas como abrir cartas ou frequentar cultos religiosos com mais de 500 fiéis.]]></description>
            <link>http://www.bbc.com/portuguese/internacional-54014416</link>
            <guid isPermaLink="true">http://www.bbc.com/portuguese/internacional-54014416</guid>
            <pubDate>Mon, 07 Sep 2020 20:11:41 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pelé 80 anos: o jogo que deu ao craque o título de 'rei' em crônica de Nelson Rodrigues]]></title>
            <description><![CDATA[Atuação do jogador, que faz 80 anos nesta sexta-feira, com apenas 17 anos de idade fez escritor dar a ele título de 'realeza'.]]></description>
            <link>http://www.bbc.com/portuguese/brasil-54624238</link>
            <guid isPermaLink="true">http://www.bbc.com/portuguese/brasil-54624238</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Oct 2020 09:41:15 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Após resgate e ameaça de extinção, rãs em zoo no Chile têm 'ninhada' de 200 filhotes]]></title>
            <description><![CDATA[Anfíbios foram levados do Atacama ao zoológico de Santiago em 2019.]]></description>
            <link>http://www.bbc.com/portuguese/internacional-54653745</link>
            <guid isPermaLink="true">http://www.bbc.com/portuguese/internacional-54653745</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Oct 2020 19:34:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Filme 'embranquecerá' Cleópatra? Como era uma das mulheres mais poderosas da história]]></title>
            <description><![CDATA[Muitos comemoraram produção majoritariamente feminina que deve evitar clichês de filmes anteriores; mas muitos queriam atriz africana ou árabe para representar figura histórica.]]></description>
            <link>http://www.bbc.com/portuguese/geral-54549107</link>
            <guid isPermaLink="true">http://www.bbc.com/portuguese/geral-54549107</guid>
            <pubDate>Thu, 15 Oct 2020 11:56:17 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Trump e China: o que se sabe sobre conta de presidente em banco chinês e alvo de piada no país asiático]]></title>
            <description><![CDATA[Jornal americano afirma que, antes de chegar à Casa Branca, o atual presidente explorava oportunidades de negócios na China, onde chegou a pagar R$ 1 milhão em impostos.]]></description>
            <link>http://www.bbc.com/portuguese/internacional-54643733</link>
            <guid isPermaLink="true">http://www.bbc.com/portuguese/internacional-54643733</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Oct 2020 11:01:07 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Netflix na pandemia: 5 maneiras como o serviço de streaming mudou com a covid-19]]></title>
            <description><![CDATA[Plataforma de streaming atraiu apenas 2,2 milhões de novos assinantes no trimestre até 30 de setembro, já que perdeu força o aumento da demanda por seus serviços durante a pandemia.]]></description>
            <link>http://www.bbc.com/portuguese/geral-54634762</link>
            <guid isPermaLink="true">http://www.bbc.com/portuguese/geral-54634762</guid>
            <pubDate>Wed, 21 Oct 2020 19:38:46 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A incrível descoberta de centenas de milhões de árvores no deserto do Saara]]></title>
            <description><![CDATA[Usando imagens de satélite e inteligência artificial, grupo internacional de pesquisadores descobriu que no oeste do Saara e na savana do Sahel, no norte da África, existem cerca de 1,8 bilhão de árvores.]]></description>
            <link>http://www.bbc.com/portuguese/geral-54624231</link>
            <guid isPermaLink="true">http://www.bbc.com/portuguese/geral-54624231</guid>
            <pubDate>Wed, 21 Oct 2020 12:13:38 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Os novos jatos que prometem reviver os voos supersônicos comerciais]]></title>
            <description><![CDATA[Quase 20 anos depois que o Concorde foi aposentado, novas aeronaves supersônicas de passageiros estão finalmente surgindo.]]></description>
            <link>http://www.bbc.com/portuguese/geral-54568071</link>
            <guid isPermaLink="true">http://www.bbc.com/portuguese/geral-54568071</guid>
            <pubDate>Wed, 21 Oct 2020 13:55:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[O mistério do grupo hacker 'Robin Hood' que doa dinheiro roubado para caridade]]></title>
            <description><![CDATA[Especialistas e instituições de caridade ficam intrigados com os hackers que começaram a doar dinheiro roubado.]]></description>
            <link>http://www.bbc.com/portuguese/internacional-54615193</link>
            <guid isPermaLink="true">http://www.bbc.com/portuguese/internacional-54615193</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Oct 2020 17:08:05 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A Igreja que detém direitos de sucessos de Rihanna e Beyoncé]]></title>
            <description><![CDATA[A Igreja da Inglaterra está entre os investidores de uma empresa que vem adquirindo os direitos de canções pop. E não é a única.]]></description>
            <link>http://www.bbc.com/portuguese/geral-54613224</link>
            <guid isPermaLink="true">http://www.bbc.com/portuguese/geral-54613224</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Oct 2020 18:50:53 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>